中聯辦通報：中央撐修例 政協引述王志民：一定要過

政府準備將逃犯條例修訂草案直上大會之際，中聯辦今午緊急接見數十名港區全國人大代表及政協委員，通報中央支持特區政府依法修例，要求在座各人團結一致，支持港府完成修例工作。

王志民在西環中聯辦總部接見港區全國人大代表及政協委員，整個見面為時約一小時四十分鐘，其後譚耀宗等見記者，覆述王志民的講話。譚指，王志民先在會上引述國家主席習近平2017年訪港時向人大、政協提出的做好「四個帶頭」，然後通報中央的意思，就是中央支持特區政府依法修訂逃犯條例，呼籲全體人大、政協團結一致支持港府，並各自向支持者做好解說工作。

被問到港澳辦及中聯辦分別開腔是否施壓，譚耀宗說：「為何中央不可發聲？他說有人指他一出聲就是干預，他說我們現在才說，其實先前已經，美國外國很多人說關於香港逃犯修訂條例，所以他們說就可以，中央發表意見就不可以？這是不可能的事。他表達了這個意見。至於立法會如何審議，他沒有具體說出來。」

被問到中聯辦為何現階段才表態要求人大、政協支持？譚耀宗稱，「佢其實都講到，有人話佢一出聲就話佢干擾，佢話我地宜家先去講，先前好多美國、外國好多人去講關於香港既逃犯修訂條例，所以佢地講就得，中央發表意見就唔可以？唔可能的事，佢亦都表達呢點」，對於立法會應如何審議，他稱王志民具體沒有講述，僅強調法例要支持。

黃英豪表示，王志民一開頭就表明，外間許多關於質疑逃犯條例修例的謠言，傳到北京官員耳中，北京官員認為是不實指摘。他又握着拳頭引述王志民說：「修例一定要通過！」

過呀，唔過比美國佬笑鳩你

我地需要一個孫中山

屌啲人驚美國佬之麻
你先單方面取消香港關係法
自然想立乜就立乜 驚閪

焦土了。